理性現況分析 (6/24/2019)

首先重申我的論點

民意就像火 本來反對修例的市民就像星星之火
今次為何越演越烈 只因政府火上加油
政府是絕對有能力防止今次的大型抗爭發生而達致目的
大家可以回想 這幾個星期政府一系列激起民憤的舉動
先是改動程序 一百萬人和平示威後再硬闖二讀
再派警察用暴力驅趕示威者 再來是林鄭及一眾官員的災難性公關
不難想像 只要手法高明 這場火是可以早早撲息的

政府現在轉換了手法
大家包圍政總 警察變成了和平理性非暴力
因為政府明白這樣就不會再激起民怨
政府由主動撲熄火頭的手法 轉成隔岸觀火
甚至不必救火 它盤算的是 把火頭隔離 火勢自然受控
過多一段時間 燃料燒盡了 便會熄滅

今天見到很少人響應號召出來集會抗爭
某程度上是民氣消了不少
累了 要去處理這幾個星期積壓下來沒有時間抽空去處理的事務

我看見有些人很灰心 因為抗爭尚未成功 仍然堅持的人尚且不多
我認為是大家的期望太高
要每天像大家圍堵警察總部那天一樣的集會 是不大可能發生的事情
累了 倒不如先休息 減少抗爭的次數
儲氣 找一天一次過把所有積壓的能量釋放 這樣有更大的威力

你不同意這樣 沒有問題
你可以繼續以你的方式抗爭 但不要氣餒
你的堅持是有價值的
我們沒有裝備沒有子彈
不屈不撓 堅持到底就是我們最強大的力量
只要我們不比我們的敵人先屈服 我們就有希望

同一時間 有很多人 以看不見的方式在抗爭
有人聯署 有人司法覆核警察唔戴牌
有人發起不合作運動取消中銀戶口
這些活動 不需要參與者親身出現在集會 比較容易進行

(嗱 先祈唔好犯法 我強烈反對大家犯法)
大家不妨從這個方向想想

打錯字 唔係政總 係警總